[Now 新聞]香港經深圳轉乘高鐵去廣州較直達車省時

【Now新聞台】乘坐高鐵香港段往廣州南到底快了多少？我們嘗試到深圳北乘坐高鐵往廣州南，雖然沒有一地兩檢，途中更要轉乘地鐵，但比香港出發快九分鐘，二等票票價更便宜一百元。

我們在九龍塘出發，坐地鐵經柯士甸站到西九龍站坐高鐵，預早逾四十五分鐘入去，排隊連安檢、過關用二十多分鐘便到離港大堂。

動感號準時八時半開出，香港段大部分時間在隧道內，全日近一半前往廣州南的班車也像這班車，沿途經深圳北及虎門站。最後列車十九分鐘後到達深圳北，每次停站等約四分鐘開車，時速平均二百多公里。

二等座乘客在香段內可用十五分鐘免費WIFI，到內地後最多用三十分鐘，但沒經內地實名制登記電話或微信戶口就不可以使用。

最後九時三十一分到達廣州南，較原定遲約四分鐘，由出發起計前後用了兩小時二十九分鐘。究竟由香港坐高鐵一地兩檢過關坐高鐵是否較快捷呢？

我們來一個比較，同樣九龍塘站出發，我們坐東鐵綫到落馬洲，過關到內地花約十分鐘，轉乘深圳地鐵到深圳北站，取票及過安檢，成功上到八時四十二分的高鐵。坐了三十八分鐘就到達廣州南，即是全程用了兩小時二十分鐘。

結果深圳北坐高鐵到廣州南沒有一地兩檢、需要口岸過關，再轉多一程地鐵往高鐵站，但所花的時間比起香港乘高鐵往廣州南要快9分鐘。

返深圳坐高鐵車費可更低，二等座票比香港出發便宜超過一百元。

CUT直通車啦

仲未計九龍塘以北既人仲快

千億起個對市民係垃圾既野出來

都唔知起黎做乜9

以後年年納稅人要補貼俾佢地

運兵，有需要就宣佈香港緊急狀態，由支那人民解放軍接管、統治香港

紅磡去廣州東先2個幾鐘

其實睇歷史都知斷敵軍支援多數會郁橋或者鐵路

預早45分鐘

呢個比較公平過尋日有線用直通車
全港用800億換來多少少舒適但唔快又貴嘅去廣州深圳方法

蝦市民就得，萬一真係同人打，廣州南至西九就係最大靶

以前國共內戰，國民黨由廣州撤退都炸過海珠橋

所以話運兵呢樣野更加容易畀人搞
歷史都有喇，張作霖都係坐火車畀日本仔炸死

大陸最叻就係內戰

唔好玩
佢守足規矩45分鐘入西九嗰個
佢22分去北站買42分既票

講緊直通仲快過西九龍。
即係運兵都慢過人

唔去支那仲省時

最後政府就會減少直通車班次迫人坐高鐵

所以話高鐵運兵呢招漏洞百出
完全同現代軍事理論脫節

佢守足規矩45分鐘入西九嗰個

港鐵45分鐘前就停賣飛

其實係心理上好似統治全國同真係軍事用途（係上世記初）；五、六十年代，重有導彈火車，所以唔好笑，你諗吓贏國上咗位個班人，重係阿爺年記，點會明現代軍事

比d廢老睇
日撚日吹奏高鐵
以為冇香港段冇得搭高鐵咁

呢樣真，當年支那鐵路就被定為軍事用途
而鐵路工人更加係有軍人待遇，即鐵路兵

或者咁講，作用可能被誇大，用於震懾多過實際

而家負責中國軍事全部都係上咗年紀又打仗經驗不足或者從來未打過仗
根本就同現代軍事科技脫節